俄媒：中共央行隱瞞購買黃金數據

俄羅斯媒體引用數據評論稱，北京方面故意隱瞞了其購買黃金的數據，以避免引起市場波動和不必要的外界關注。

俄羅斯《真理報》網站在1月18日發表題目為「中共買了多少黃金？」文章。文章稱，2019年1月，中共的中央銀行對外公佈報告稱，其黃金儲備在2018年12月增加了10噸，達到1852噸。這是自2016年10月以來，北京首次公開宣佈其黃金儲備有所增加。

文章說，中共央行及國家外匯管理局（SAFE）並不認為，在兩年多的時間裏一直沒有對外公佈有關中國黃金儲備的消息，是甚麼前所未有的或是甚麼特別的事情。

而奇怪的地方在於，中共官方公佈的最新數據顯示，相對於之前的數字，在中斷兩年多後，似乎北京的黃金儲備並沒有甚麼值得誇耀的增長。

但讓人相信中共在過去的兩年裏沒有買任何黃金是非常困難的。外界一直對中國人民銀行的黃金儲備的真實規模存在巨大而合理的懷疑態度。同時，中共宣佈黃金儲備增加了10噸的本身的時間和意義也值得分析和玩味。

國家外匯管理局（SAFE）官網在2018年12月公佈的「官方儲備資產」報告中透露了其購買黃金的消息。該信息不包含所擁有黃金的具體數量的詳細信息。它只標出了按照美元黃金價格折算的美元數額。

通過折算可以得到相關數據，截至2018年11月底，中國人民銀行的黃金儲備估計為72,122億美元，美元黃金價格為1217.55美元/安士，這樣，截至11月底的黃金儲備為1842.5噸。

自2000年代初以來，中共官方公佈的黃金儲量增加了近五倍，從2001年底的394噸增加到最近公佈的1,852噸。值得注意的是，在這17年中，中共央行對其黃金儲備僅披露了五次：

2001年第四季度：黃金儲備從394增加到500噸（+104噸）
2002年第四季度：500至600噸（+100噸）
2009年4月：600至1054噸（+454噸）
2015年7月：1,054至1,658噸（+604噸）
2015年7月至2016年10月：1658至1842噸（+ 184噸）。

在該列表上可以清楚地看到，2016年10月至2018年12月期間，中央銀行未提供任何信息，似乎在此期間黃金儲備一直保持不變，為1,842噸。之後，到2018年12月，北京宣佈儲備金僅增加了10噸黃金。

從2003年到2009年，以及從2009年到2015年購買的大量黃金無法不令人對2018年12月提供的信息的準確性產生懷疑。一連串的之前採購的數額也很難令人相信北京從2016年11月到2018年11月期間僅僅購買了10噸黃金。

有甚麼樣的邏輯可以解釋中共對外給出的數據嗎？比如，中共在自2002年到2016年的14年期間共購買了1242噸黃金，但隨後於2016年10月就突然停止購買，2018年12月又恢復採購，但僅僅購買了10噸。

相比之下，俄羅斯中央銀行一直公開其黃金儲備的數據。俄羅斯中央銀行在2017年購買了223噸黃金，俄羅斯銀行對此公佈了記錄。俄羅斯在2018年增加了黃金購買量，2018年1月至11月的黃金儲備增加了264.3噸。

換句話說，當俄羅斯在2016年11月至2018年11月期間購買了518.4噸黃金（包括2016年11月的31.1噸）的時候，中共央行對外保證，他們沒有買過任何黃金。

如果說，北京刻意隱瞞購買黃金的數據是一個大家都知道的秘密的話，那麼它的動機是甚麼呢？也許，我們可以從一些中共官員的講話中尋出蛛絲馬跡。

例如，2010年2月，在國際貨幣基金組織市場（實際上是秘密的）黃金銷售期間，《中國日報》報道稱，中國黃金協會（CGA）的一位高級官員表示：「與眾多假設相反，中方可能不會從國際貨幣基金組織購買剩餘的191.3噸黃金，因為中國不想讓市場感到不安。中方不能購買國際貨幣基金組織的金條，因為任何購買或甚至打算這樣做都會引起市場波動和投機。」

2013年3月，央行副行長易綱對中共官方的國家採購政策評論說：「我們始終記得黃金是作為資產和投資的可能儲備，但同時我們還要考慮到黃金市場的穩定。如果中方購買過多的黃金，黃金價格將上漲，對中國消費者造成損害。我們只能將一兩個百分比的外匯儲備投資為黃金，因為市場太小。」

俄媒最後總結說，中共真正購買了多少黃金呢？一些數據顯示，可能是每年約500噸。在2012年進行的一項研究中，中國黃金協會副會長張炳南曾寫道，到2020年，中國的最佳黃金儲備應為5,787-6,750噸，到2030年為8,995-10,532噸。

D 金收左係邊？

有嘅話俾人換曬做金色嘅鐵，俾官員家屬攞曬去外國做緊私人資產